_4\. 斯蒂芬四世 教皇 他前往路易斯。他很快就死了。帕夏尔一世的当选和授职。路易的特权。

在教皇职位空缺仅十天后，罗马贵族、马里努斯之子斯蒂芬四世（diaconus Stephen）在没有皇帝干预的情况下当选为教皇。然而，后者急忙宣布他对罗马霸主的忠诚；他让罗马人民宣誓效忠皇帝，并派使者向他本人和罗马人道歉，说他没有经过进一步的讨论就被祝圣了。帝国复辟后的第一次教皇更迭引发了许多关于教皇与皇帝关系的问题。因此，斯蒂芬四世亲自前往法兰克人的土地。罗马之前的动乱、贵族们的不满、签订新的确认条约以确保自身安全的需要，以及任命已经加冕的路易为教皇的愿望，这些都是促使他踏上征途的原因。他与路易的关系不同于利奥三世与查理的关系。如果说利奥三世在人民的心目中已经超越了他的恩人查理，并在将罗马人的王冠戴在他头上时摆脱了自己的义务，那么路易则发现自己处于完全自由的地位。然而，新教皇面对的是一个强大的世袭皇帝，而他本人与这个皇帝没有任何私人关系。这让他忧心忡忡。不过，他对虔诚的路易并不惧怕。

在伯恩哈德的带领下，他于 816 年 9 月抵达兰斯，在那里他受到了最虔诚的接待。快乐的司铎在该城的大教堂里为皇帝和他的妻子伊尔明加德施膏加冕，并赐予了他丰厚的财产，尤其是罗马教会的财产、特权和豁免权，然后他踏上了回家的旅程。对于怨声载道的罗马人来说，他带来了一份令人欣慰的礼物，那就是他请求皇帝释放的所有那些在法兰克流放期间服满了反抗利奥三世的刑罚的人的自由。他把这些人带到了罗马；其中包括帕斯卡利斯和坎普鲁斯（如果他们还活着的话）。教皇回到罗马仅三个月后就于 817 年 1 月 24 日去世了。

罗马人立即一致选举波诺萨斯之子帕斯卡利斯为教皇，并于 1 月 25 日举行了祝圣仪式。帕斯卡利斯一世是个聪明而精力充沛的人，曾担任过圣彼得大教堂圣斯蒂芬修道院的院长；与他的前任们不同，他的前任们要么属于执事，要么属于长老，而他却从哈默斯河畔采尔登上了罗马教廷的宝座。他异常迅速的祝圣表明，罗马神职人员试图通过迅速行动来抵制皇帝对确认选举权日益增长的威胁性要求，这至少让人怀疑斯蒂芬四世是否真的颁布了未经皇帝同意不得祝圣教皇的法令。然而，和他的前任一样，帕夏尔也认为有必要将自己的仓促晋升通知皇帝，并声明这是教规选举的结果，以此让皇帝放心。他的使节西奥多带回了一份帝国文凭，确认了圣彼得的特权。

每一次帝国王位的更迭，每一次新教皇的当选，旧的特权都会得到延续。主教区和修道院效仿罗马的做法，利用一切机会在文件中确认旧的豁免权或增加其他自由。教会的档案馆小心翼翼地保存着逐渐积累起来的一系列帝国文件。皮平、查理和路易的大文凭、捐赠、新旧豁免权的确认书以及皇帝与罗马教会之间的其他条约都已在拉特兰宫记录在案。如果这些羊皮纸仍然存在，并且研究者能够看到，那么它们将对历史学产生不可估量的影响。817 年，虔诚的路易的文凭加入了这些文件的行列，毫无疑问，这是他的大臣一年前向教皇斯蒂芬颁发的另一份文件的延续。然而，这份文件在很久之后变得非常重要。由于伪造了这份文件，它被提升为与皮平的捐赠并列的超额捐赠，教皇的大笔财产和重要权利也由此而来。

虔诚的路易被认为不仅给予了教皇对罗马和杜卡特的统治权（这里只强调最显著的一点），还给予了卡拉布里亚和那不勒斯的财产，甚至除了皮蓬和查理的确认捐赠外，还完全拥有了科西嘉岛、撒丁岛和西西里岛；最后，他被认为给予了罗马人选举和任命教皇的完全自由，而无需事先征得皇帝的同意。然而，历史驳斥了这些虚构，因为它用事实证明了皇帝对罗马的主权；它表明希腊人在那个时代拥有卡拉布里亚和那不勒斯、西西里岛和撒丁岛，而拜占庭政府在承认双方领土的条约签订后与西方皇帝和平相处；后者几乎不可能想要破坏条约，只是为了把大片土地送给圣彼得，而这些土地在所有权和占有权上都不属于他自己。

最后，欧仁二世时期的一个著名事件也驳斥了教皇授职自由的说法。

路易的宪章根本没有提到《教皇书》。奥托一世（Otto I）和亨利二世（Henry II）的文凭被教会视为最杰出的捐赠和坚信礼之一，与路易的文凭并列，但他们的文凭也没有提到《教皇宝典》，尽管他们提到了皮平（Pippin）和查尔斯（Charles）的文凭的名字。直到格里高利七世和马蒂尔迪克继承时期，路易的条约被增添了一些内容，使教皇的要求有了一个古老而广泛的基础，但这些条约根本没有被提及。
